廢中同大家「拍拍肩膀」(廣東版兒歌原詞: 小小姑娘)

廢中首POST，大家早晨！

好想多謝連登，亦因為連登，搵番個塵封好耐既電郵。網上論壇發表唔係我既習慣，我係一個好寡言既人，傾向默默做野，而我本身既工作甘岩又包容到我呢種唔太合群既性格。

廢話少講，我係一個爸爸，因為有個年紀仲好細既女，時常播啲舊香港兒歌佢聽，又成日喺床邊唱兒歌佢聽。

我憧憬一個世代可以平等溝通既世界。

禽晚，依舊凌晨無訓，一直胡思亂想，然後貪得意改左兒歌「小小姑娘」既詞，保留左佢唔岩音既填詞方法。「小小姑娘」既原曲係"Down by the River Liv'd a Maiden/ Oh my Darling Clementine"。

想將佢送俾老中青、前中後既香港人，希望大家 ------ 有覺好訓。

香港人加油！香港人撐住！不同陣地、街頭見。

拍拍肩膀齊上齊落
披著面紗進戰場
穿過大街走進小巷
前仆後繼睡夢遊
港九新界離島香港
遍地開花連儂牆
伯婆叔嬸兄弟姊妹
黑色映襯香港黃
拍拍肩膀重重擔挑
攜著雨遮進戰場
穿過大街走進小巷
不會分化不割席
頭盔眼罩護甲背包
承受淚煙橡膠彈
吸進身體穿過皮肉
血汗淚纏我是水

多謝

叔叔多謝你
敢問返開邊間教會

我唔係教徒bor!